\section{バッチジョブシステム用のコマンド}
\begin{itemize}
\item
  「不老」でのバッチ処理は，
  バッチジョブシステムで管理されている
\end{itemize}
\begin{center}
  バッチジョブシステムの主要コマンド\\
  {\small
    \begin{tabular}{ll}
      \hline
      ジョブの投入 & \verb|pjsub <ジョブスクリプトファイル名>|\\
    自分が投入したジョブの状況確認 & \verb|pjstat|\\
    サブジョブ情報を展開して表示 & \verb|pjstat -E|\\
    投入ジョブの削除 & \verb|pjdel <ジョブID>|\\
    終了したジョブ情報を表示 & \verb|pjstat -H|\\
    同時に投入できる数/実行できる数を見る & \verb|pjstat --limit|\\
    バッチキューの状態を見る & \verb|pjstat2 --rsc|\\
    バッチキューの詳細構成を見る & \verb|pjstat2 --rsc -x|\\
    投げられているジョブ数を見る & \verb|pjstat2 --rsc -b|\\
    リソースグループのノード使用率 & \verb|pjstat2 --use|\\
    \hline
    \end{tabular}
  }
\end{center}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    \verb|pjstat2|は「不老」用のカスタマイズコマンドであるので，
         「不老」以外のシステムでは通常使用できない．
       \item
         また，
         \verb|pjstat|コマンドもシステムによってオプションが異なる場合がある．
       \item
         バッチジョブシステムを効率的に使用するには，
         一度バッチジョブシステム関連の利用手引書\cite{NagoyaUniversity_ITC_HPC_Portal}を一読し，
         さらにコマンドのオンライン・マニュアルを\OFtool{man pjstat}などにより調べるのが望ましい．
       \item
         なお，
         pjstat2のオンライン・マニュアルは無い．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx pjstatのテスト実行
pjstat
pjstat -E
pjstat -H
pjstat --limit
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx カスタマイズ・コマンドpjstat2のテスト実行
pjstat2 --rsc
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ [有効・無効,起動・停止] 割り当てノード数:ノード3次元構成
RSCGRP               STATUS                       NODE
fx-interactive       [ENABLE,START]        768:4x12x16
fx-small             [ENABLE,START]        768:4x12x16
fx-workshop          [ENABLE,START]        768:4x12x16 #講習会用リソースグループ
fx-debug             [ENABLE,START]        768:4x12x16
fx-middle            [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-middle2           [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-large             [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-xlarge            [ENABLE,START]       1536:8x12x16
fx-special           [ENABLE,START]      2304:12x12x16
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx バッチキューの詳細構成を見る
pjstat2 --rsc -x
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ [有効・無効,起動・停止] 最小ノード数 最大ノード数 経過時間制限値 ノード毎最大メモリ
RSCGRP               STATUS             MIN_NODE       MAX_NODE MAX_ELAPSE MEM(GB)
fx-interactive       [ENABLE,START]            1              4   24:00:00      28
fx-small             [ENABLE,START]            1             24  168:00:00      28
fx-workshop          [ENABLE,START]           12             12   00:30:00      28
fx-debug             [ENABLE,START]            1             36   01:00:00      28
fx-middle            [ENABLE,START]           12             96   72:00:00      28
fx-middle2           [ENABLE,START]            1             96   72:00:00      28
fx-large             [ENABLE,START]           96            192   72:00:00      28
fx-xlarge            [ENABLE,START]           96            768   24:00:00      28
fx-special           [ENABLE,START]            1           2304  unlimited      28
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 投げられているジョブ数を見る
pjstat2 --rsc -b
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ [有効・無効,起動・停止] ジョブ数              割り当てノード数:ノード3次元構成
RSCGRP               STATUS           TOTAL RUNNING QUEUED  HOLD OTHER           NODE
fx-interactive       [ENABLE,START]       0       0      0     0     0    768:4x12x16
fx-small             [ENABLE,START]      60      60      0     0     0    768:4x12x16
fx-workshop          [ENABLE,START]       0       0      0     0     0    768:4x12x16
fx-debug             [ENABLE,START]       0       0      0     0     0    768:4x12x16
fx-middle            [ENABLE,START]       4       4      0     0     0   1536:8x12x16
fx-middle2           [ENABLE,START]       0       0      0     0     0   1536:8x12x16
fx-large             [ENABLE,START]       2       2      0     0     0   1536:8x12x16
fx-xlarge            [ENABLE,START]       0       0      0     0     0   1536:8x12x16
fx-special           [ENABLE,START]       0       0      0     0     0  2304:12x12x16
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx リソースグループのノード使用率
pjstat2 --use
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
#リソースグループ                        ノード使用率    使用ノード数  割り当てノード数
RSCGRP                                                  Used nodes/  Total nodes
fx-debug groups (total 768 nodes)                               91/          768
   fx-interactive    -------------------------    0%             0
   fx-small          ***----------------------   12%            91
   fx-workshop       -------------------------    0%             0
   fx-debug          -------------------------    0%             0
fx groups (total 1536 nodes)                                   348/         1536
   fx-middle         **-----------------------    6%            92
   fx-middle2        -------------------------    0%             0
   fx-large          *****--------------------   17%           256
   fx-xlarge         -------------------------    0%             0
   fx-special           -------------------------    0%             0/         2304
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  混雑時には，
  \verb|pjstat2|コマンドにより得られる上記の情報を考慮して，
  ジョブを投入するリソースグループを総合的に判断する．
\end{tips}
